// 12 Novemeber Assignment
// MCQ AND SHORT ANSWER 

Q1.
ans - (b) - React Router DOM

Q2.
ans - (b) - Enable routing and keeps ui in sync with url

Q3.
ans - (c) - useNavigate

Q4.
ans - (c) - <Route>

Q5.
ans - (b) - Applies an “active” class to the current link 

Q6.
ans - (b) - Using <Route path="*"> 

Q7.
ans - (c) - useParams

Q8.
ans - (b) - By placing <Route> elements inside another <Route> 

Q9.
ans - (c) - Information about the current URL (pathname, search, hash) 

Q10.
ans - (c) - Navigation occurs without full page reload

// Short Ans
Q1. Ans - Link is used for Simple Navigation only. While navlink is used for both navigation and active styling

Q2. Ans - Main Purpose of useNavigate() hook is to move user to another page without clicking a link.

Q3. Ans - Dynamic routes are routes that contain variable like(/user/:id) to load page based on changing values. for eg. <Route path="/user/:id" element={<User />} />

Q4. Ans - Use a catch-all route like path="*" in react router to display a custom 404 Not Found page whenever the user visits an undefined or invalid route.

Q5. Ans - It helps you access dynamic route parameters (like :id) from the URL, allowing you to fetch or display data based on that parameter.